<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lab on e-Notes</title>
    <link>https://auriza.github.io/categories/lab/</link>
    <description>Recent content in Lab on e-Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2018 10:56:52 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://auriza.github.io/categories/lab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Setup Pemrograman ASM x86</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/setup-asm-x86/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:56:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/setup-asm-x86/</guid>
      <description>Sistem operasi yang dipakai: Xubuntu atau Ubuntu 16.04 LTS 64-bit.
Instalasi Instal assembler, compiler, debugger, dan editor.
sudo apt update sudo apt install yasm sudo apt install gcc-multilib sudo apt install gdb ddd sudo apt install geany Konfigurasi Unduh file filetypes.asm dari GitHub dan salin ke direktori ~/.config/geany/filedefs/. File ini berisi konfigurasi build dan syntax highlight untuk ASM x86. Lalu, gunakan sintaks Intel untuk disassembly.
wget &amp;#34;https://gist.githubusercontent.com/auriza/9fb537d16388d5f043225b3ec8070acb/raw/46ba23237da7ac1bb02ef2af390e2a50041dc5b4/filetypes.asm&amp;#34; cp filetypes.asm .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Pemakaian Software Lab</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/panduan-software-lab/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:13:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/panduan-software-lab/</guid>
      <description>Panduan ini khusus untuk software yang tidak ada di menu desktop dan memerlukan langkah tambahan untuk menjalankannya.
PostgreSQL Parameter koneksi database untuk user student adalah sebagai berikut:
 Username: student Password: student Database: student  User student memiliki izin untuk membuat database baru.
PostGIS Database student telah ditambahkan ekstensi PostGIS.
pgAdmin Berikut cara membuat koneksi ke server dengan parameter login di atas.
 File &amp;ndash;&amp;gt; Add Server&amp;hellip; Isikan parameter berikut:  Name: student Host: localhost Maintenance DB: student Username: student Password: student   Klik ganda Server Groups &amp;ndash;&amp;gt; Servers &amp;ndash;&amp;gt; student   Apache Langkah paling awal adalah membuat direktori web root, yaitu public_html.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>