<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on e-Notes</title>
    <link>https://auriza.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on e-Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2018 10:56:52 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://auriza.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Setup Pemrograman ASM x86</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/setup-asm-x86/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:56:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/setup-asm-x86/</guid>
      <description>Sistem operasi yang dipakai: Xubuntu atau Ubuntu 16.04 LTS 64-bit.
Instalasi Instal assembler, compiler, debugger, dan editor.
sudo apt update sudo apt install yasm sudo apt install gcc-multilib sudo apt install gdb ddd sudo apt install geany Konfigurasi Unduh file filetypes.asm dari GitHub dan salin ke direktori ~/.config/geany/filedefs/. File ini berisi konfigurasi build dan syntax highlight untuk ASM x86. Lalu, gunakan sintaks Intel untuk disassembly.
wget &amp;#34;https://gist.githubusercontent.com/auriza/9fb537d16388d5f043225b3ec8070acb/raw/46ba23237da7ac1bb02ef2af390e2a50041dc5b4/filetypes.asm&amp;#34; cp filetypes.asm .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Pemakaian Software Lab</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/panduan-software-lab/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:13:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/panduan-software-lab/</guid>
      <description>Panduan ini khusus untuk software yang tidak ada di menu desktop dan memerlukan langkah tambahan untuk menjalankannya.
PostgreSQL Parameter koneksi database untuk user student adalah sebagai berikut:
 Username: student Password: student Database: student  User student memiliki izin untuk membuat database baru.
PostGIS Database student telah ditambahkan ekstensi PostGIS.
pgAdmin Berikut cara membuat koneksi ke server dengan parameter login di atas.
 File &amp;ndash;&amp;gt; Add Server&amp;hellip; Isikan parameter berikut:  Name: student Host: localhost Maintenance DB: student Username: student Password: student   Klik ganda Server Groups &amp;ndash;&amp;gt; Servers &amp;ndash;&amp;gt; student   Apache Langkah paling awal adalah membuat direktori web root, yaitu public_html.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Start</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/hugo-start/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:50:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/hugo-start/</guid>
      <description>Hugo adalah generator situs web statik. Halamannya ditulis menggunakan format Markdown.
Inisialisasi Situs Baru # buat situs baru hugo new site blog cd blog # tambahkan tema git init git submodule add https://github.com/MunifTanjim/minimo themes/minimo cp themes/minimo/exampleSite/config.toml . # edit info situs dan penulis editor config.toml Link Akses Publik # symlink ke direktori webroot user ln -s public ~/public_html/blog Tulis Post Baru # buat post baru hugo new posts/first-post.md # edit isinya editor content/posts/first-post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi RStudio Server</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/rstudio-server/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/rstudio-server/</guid>
      <description>Tambahkan repo R echo &amp;#34;deb http://cran.rstudio.com/bin/linux/ubuntu xenial/&amp;#34; | sudo tee -a /etc/apt/sources.list gpg --keyserver keyserver.ubuntu.com --recv-key E084DAB9 gpg -a --export E084DAB9 | sudo apt-key add - sudo apt update Install R sudo apt install r-base Install RStudio Server sudo apt install gdebi-core wget https://download2.rstudio.org/rstudio-server-1.1.383-amd64.deb sudo gdebi rstudio-server-1.1.383-amd64.deb RStudio dapat diakses pada laman http://localhost:8787.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bad RAM</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/badram/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 14:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/badram/</guid>
      <description>Dua bulan terakhir, Firefox sering crash jika tab yang terbuka sudah agak banyak. Saya cek di internet tapi tidak menemukan kasus serupa. Kemarin lusa, kernel Linux tiba-tiba hang saat memutar video. Dari sini, mungkin kesalahan bukan pada software, tetapi pada hardware, yaitu RAM.
Saya cek RAM dengan Memtest86+, ternyata alamat 0x3fad8e08 bermasalah. Sebabnya karena cuma satu bit saja yang error (misal dari 1111 berubah menjadi 1101). Jadi saat pemakaian RAM melebihi 1 GB, maka alamat ini akan terpakai dan software menjadi tidak stabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mirror Repositori Ubuntu</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/apt-mirror/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/apt-mirror/</guid>
      <description>Install apt-mirror sudo apt update sudo apt install apt-mirror Konfigurasi repo sumber sudo editor /etc/apt/mirror.list ... deb-amd64 http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu xenial main restricted universe multiverse deb-amd64 http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu xenial-security main restricted universe multiverse deb-amd64 http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu xenial-updates main restricted universe multiverse deb-i386 http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu xenial main restricted universe multiverse deb-i386 http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu xenial-security main restricted universe multiverse deb-i386 http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu xenial-updates main restricted universe multiverse clean http://id.archive.ubuntu.com/ubuntu  Jalankan apt-mirror sudo apt-mirror Publikasikan repo via web sudo apt install apache2 sudo ln -s /var/spool/apt-mirror/mirror/id.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jekyll Quick Start</title>
      <link>https://auriza.github.io/posts/jekyll-quick-start/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://auriza.github.io/posts/jekyll-quick-start/</guid>
      <description>Instal Jekyll sudo apt install ruby-full sudo gem install jekyll Buat situs baru jekyll new blog cd blog bundle exec jekyll serve Akses blog baru kamu di http://localhost:4000.
Buat postingan baru cat &amp;gt; _posts/YYYY-MM-DD-title-of-post.md &amp;lt;&amp;lt; EOF --- layout: post title: &amp;#34;Jekyll Quick Start&amp;#34; tags: jekyll, markdown, debian --- ## Instal Jekyll ... EOF Server Jekyll secara otomatis akan memantau perubahan file dan memperbarui isi situs. Muat ulang halaman http://localhost:4000 untuk melihat postingan baru kamu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>